\section{ANÁLISE E DISCUSSÃO DOS RESULTADOS}
Nesta seção apresentamos os resultados obtidos com a elaboração da
pesquisa exploratória e seus referenciais teóricos. A pesquisa foi
realizada de maneira online e aleatória utilizando a plataforma
\textit{Google Forms} e ficou disponível para respostas durante o
período entre 23 e 27 de setembro de 2021.
\subsection{ANÁLISE DOS RESULTADOS}
% WHAT SEX?
A pesquisa obteve o total de 78 respostas, sendo dessas, 44 pessoas de
gênero masculino e 31 de gênero feminino, também contando com 3
pessoas que preferiram não se identificar. Portanto, pode-se dizer que
56.4\% das respostas são de pessoas do sexo masculino e os demais
39.7\% do sexo feminino. A representação visual é dada no gráfico a
seguir:
\begin{figure}[H]
  \centering
  \caption{Quantidade de respostas por gênero (em \%)}
  \includegraphics[width=1\textwidth]{images/chartsex} \\Fonte:
  elaborado pelo autor (2021)
\end{figure}

% WHAT AGE?
Das 78 respostas, 10 respostas foram obtidas na faixa etária de 13 a
15 anos, o que equivale a 13\% das respostas da pesquisa; a maioria
das respostas, mais precisamente 67\% delas, se deu na faixa etária de
16 a 18 anos, com 52 respostas obtidas nesse público. Na faixa etária
de 19 a 29 anos, obteve-se 11 respostas, sendo estas 14\% dos dados
obtidos na pesquisa; por fim, obteve-se 5 respostas na faixa etária de
30 a 51 anos, portanto, 6\% dos dados obtidos. A representação visual
é apresentada no gráfico a seguir:
\begin{figure}[H]
  \centering
  \caption{Quantidades de respostas por faixa etária (em \%)}
  \includegraphics[width=1\textwidth]{images/chartage} \\Fonte:
  elaborado pelo autor (2021)
\end{figure}

% WHAT SOCIAL?
Entre os entrevistados, a rede social mais acessada foi o YouTube,
estando entre as mais acessadas por 92\% dos entrevistados. O
Instagram ocupou o segundo lugar, sendo uma das redes sociais mais
utilizadas por 73\% do público entrevistado. Pode-se perceber também
que o Twitter esteve entre as redes sociais mais acessadas em 31\% das
respostas; tanto o Facebook quanto o Pinterest estivavam entre as
redes sociais mais utilizadas por 26\% dos entrevistados cada. O
TikTok esteve entre as redes sociais mais acessadas em 9\% das vezes e
o LinkedIn, em 3\%. Já o Reddit, a Twitch, o Telegram, o Tumblr e
Behance encontraram-se entre as redes sociais mais acessadas em 1\%
das vezes cada um. Demonstração gráfica abaixo:
\begin{figure}[H]
  \centering
  \caption{"Quais são as redes sociais que você mais acessa?"}
  \includegraphics[width=1\textwidth]{images/chartsocial} \\Fonte:
  elaborado pelo autor (2021)
\end{figure}

% KNOW MARKETING?
Dos 78 entrevistados, 73 deles, o que equivale a 93,6\% das respostas,
já conheciam previamente ou já tinham ouvido falar no marketing
digital; portanto, somente 5 dos entrevistados não sabiam ou nunca
tinham ouvido falar no marketing digital – o que equivale a 4,3\% das
respostas. Segue a representação gráfica:
\begin{figure}[H]
  \centering
  \caption{"Você sabe o que é ou já ouviu falar em marketing
    digital?"}
  \includegraphics[width=1\textwidth]{images/chartmkt} \\Fonte:
  elaborado pelo autor (2021)
\end{figure}

% KNOW CONTENT MARKETING?
Já no que tange ao marketing de conteúdo, uma das principais
ferramentas do marketing digital, 53,8\% dos entrevistados já o
conheciam ou haviam ouvido falar dele (42 respostas); logo, o
marketing de conteúdo não era conhecido por 42,6\% do público que
participou da pesquisa. Representação gráfica a seguir:
\begin{figure}[H]
  \centering
  \caption{"Você sabe o que é ou já ouviu falar em marketing de
    conteúdo?"}
  \includegraphics[width=1\textwidth]{images/chartcontentmkt} \\Fonte:
  elaborado pelo autor (2021)
\end{figure}

\newgeometry{left=3cm,right=2cm,top=2cm,bottom=0cm} % Margens ABNT
% WOULD CONTENT MARKETING?
Obteve-se, ainda, dados que comprovam que mesmo para o público geral,
a implementação do marketing digital – em especial através das mídias
sociais – já se mostra de extrema necessidade, essencial; quando
questionados sobre a ideia de fazer sua promoção através de redes
sociais, caso fossem donos de um negócio, mais de 90\% dos
participantes responderam que o faria. Reforçando, dessa maneira, como
o marketing digital já deixou de ser apenas uma novidade, uma
implementação facultativa, e já se mostra fundamental à promoção de
uma marca, empresa, negócio, caso não se queira estar em grande
desvantagem competitiva. Segue a representação gráfica da questão:
\begin{figure}[H]
  \centering
  \caption{"Se você fosse dono de um negócio, consideraria importante
    fazer sua promoção através das redes sociais?"}
  \includegraphics[width=1\textwidth]{images/chartmktwould} \\Fonte:
  elaborado pelo autor (2021)
\end{figure}

\vspace*{-1em}
% SOCIAL BUY?
Pôde-se constatar que mais de 85\% dos participantes da pesquisa já
consumiram produtos que conheceram através de redes sociais, e ainda
que quase 60\% deles têm esse hábito; dados que certamente podem
indicar uma grande eficácia na correta utilização do marketing digital
e uma de suas principais ferramentas: o marketing de conteúdo. Seguem
as representações gráficas correspondentes:
\begin{figure}[H]
  \centering
  \caption{"Você já comprou produtos que conheceu através de redes
    sociais?"}
  \includegraphics[width=1\textwidth]{images/chartsocialbuy} \\Fonte:
  elaborado pelo autor (2021)
\end{figure}
\restoregeometry

\newgeometry{left=3cm,right=2cm,top=2cm,bottom=0cm} % Margens ABNT
% SOCIAL CUSTOMER?
Pôde-se constatar, ainda, que mais de 65\% dos entrevistados relatam
já terem se tornado clientes de empresas com as quais tiveram o
primeiro contato através de redes sociais online. Portanto, novamente
um forte indício de que uma aplicação correta do marketing digital e
suas ferramentas através das mídias sociais podem se mostrar
extremamente eficientes na contemporaneidade. A seguir, a
representação gráfica correspondente: \vspace*{-0.13em}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \caption{"Você já se tornou cliente de alguma marca ou empresa que
    conheceu através de redes sociais?"}
  \includegraphics[width=1\textwidth]{images/chartsocialcustomer}
  \\Fonte: elaborado pelo autor (2021)
\end{figure}

% HOW SOCIAL BUY?
Novamente, foi possível obter dados extremamente relevantes quanto à
eficiência do marketing digital, em especial através de redes sociais
– onde se aplica sua principal ferramenta, o marketing de conteúdo.
Quando perguntado aos participantes sobre a maneira pela qual
conheceram a maioria dos últimos produtos que consumiram no geral,
enquanto cerca de 12\% relataram ter sido através de parentes ou
amigos e 10\% relataram diversos outros meios, sólidos 78\% dos
entrevistados respondeu tê-lo feito através de redes sociais ou online
– ou seja, pelo marketing digital. A seguir, a representação gráfica:
\begin{figure}[H]
  \centering
  \caption{"De que maneira você conheceu a maioria dos últimos
    produtos que comprou?"}
  \includegraphics[width=1\textwidth]{images/chartsocialhow} \\Fonte:
  elaborado pelo autor (2021)
\end{figure}
\restoregeometry
